\chapter{Anhang}
\label{chp:anhang}
\section{Stroke Width Transform Strichbreite}
\label{sec:swtproof}
Bei der Berechnung der Stroke Width Transform wurde die halbe Strichbreite
genutzt und erwähnt dass dies keinen Einfluss auf den Variationskoeffizient hat.
Diese Aussage wird in diesem Abschnitt genauer betrachtet.

Der Vektor $s=(s_{1},s_{2},...,s_{n})$ modelliere die Strichbreiten einer
Connected Component und
$\hat{s}=(\frac{1}{2}s_{1},\frac{1}{2}s_{2},...,\frac{1}{2}s_{n})$ enstprechend
die halben Strichbreiten. Es gelte dass alle $s_{i}$ in $s$ größer gleich $0$
sind.

Der Variationskoeffizient $c: \realnumbers^n \rightarrow \realnumbers$ eines
Vektors $x=(x_{1},...,x_{n})$ sei definiert als:

\begin{equation}
  c(x) = \frac{S(x)}{M(x)}
\end{equation}
wobei $S(x)$ die empirische Standardabweichung von $x$ darstellt und gegeben ist mit:
\begin{equation}
  S(x) = \sqrt{\frac{\sum_{i=1}^{n}(x_{i}-M(x))^2}{n-1}}
\end{equation}
$M(x)$ ist das arithmetische Mittel von $x$. Für dieses gilt:
\begin{equation}
  M(x) = \frac{\sum_{i=1}^{n}(x_{i})}{n}
\end{equation}

\begin{thm}
  Es gilt $c(s)=c(\hat{s})$
\end{thm}

\begin{proof}
  Gültig ist:
  \begin{equation}
    M(\hat{s})=\frac{\sum_{i=1}^{n}(\frac{1}{2}s_{i})}{n}=\frac{1}{2}\frac{\sum_{i=1}^{n}(s_{i})}{n}=\frac{1}{2}M(s)
  \end{equation}
  Ebenfalls gilt:
  \begin{equation}
    S(\hat{s})= \sqrt{\frac{\sum_{i=1}^{n}(\frac{1}{2}s_{i}-M(\hat{s}))^2}{n-1}}=\sqrt{\frac{\sum_{i=1}^{n}(\frac{1}{2}s_{i}-\frac{1}{2}M(s))^2}{n-1}}=\frac{1}{2}S(s)
  \end{equation}
  Somit folgt:
  \begin{equation}
    c(s)=\frac{S(s)}{M(s)}=\frac{\frac{1}{2}S(s)}{\frac{1}{2}M(s)}=\frac{S(\hat{s})}{M(\hat{s})}=c(\hat{s})
  \end{equation}
\end{proof}
